生酮飲食討論 - 食物比例

岩岩開始左生酮飲食，發覺食肉成日令全日蛋白質高過脂肪

有冇咩良方，係iherbs 買左mct 打算飲防彈咖啡，有冇成功例子或同路人可以share 下經驗？。

開始左3日，體脂同肌肉都冇跌，輕左5磅，應該全部係水

首先想問下你對「生酮飲食法」嘅理解有幾多?
台灣都有好多group講緊「生酮」,但俾好多營養學家話係錯誤理解生酮

好似好危險

生酮緊 肉要肥d
唔肥都可以 但落多多d油 食200g肉左右就夠
其他菜 牛油果 切舊牛油黎食
冇飲過防彈 跟本168十日之後早上唔肚餓
因為用緊自己D油

同埋再提一提唔好出街食
一黎有隱藏碳水
二黎唔知佢用乜油

Keto根本毒素黎

要減重減減肥普通calories deficit咪得 搞咁多野

冇試過就收皮啦 精神好左好多

之前上堂個講師講既

重點係good fats

記得做運動

人講乜你又信 佢有生酮過？
肉只係適量食
食好多菜 健康過你地多多聲
你平時唔食肉？

同埋呢個飲食方法對普通人去實行仲有好多爭議性

提下以前上堂講師既睇法姐 做咩姐你

同埋上網search下好多都對呢個方法有保留

蛋白質比例高啲影響唔大
最重要係keep到low carb
肉蛋魚海鮮隨便食啦 食到飽就自己會唔想食 仲會好輕鬆做到OMAD
當然揀肥少少嘅肉會好啲
如非必要其實唔使去到吞油咁extreme
Keep到Fat/Protein 70:30 (大概1g:1g)減得仲快
BTW keto係一種lifestyle 而唔係一種減肥法
如果你諗住試幾個月之後食番以前啲垃圾我真心勸你唔好試算啦
真係會反彈得幾勁下

食carb好易餓
Protein同fat飽肚好多
輕鬆做到calorie deficit

唔好妖魔化生酮
我之前上ptt都好多人屌生酮
搞到我唔敢試 但最近減肥試左
長期食冇資料 短期減肥有乜問題
依加試緊 真係精神左
便便好順 因為菜多油多
又唔容易肚餓
要試過先知既呢d野

我會食低gi個d蕃薯 飽死同飽耐d

試過一個月冇食菜都便便好順
有時忙起上嚟可以全日都唔食
因為根本唔餓 伙食費都慳埋

咁你蕃薯24小時唔食野肚唔肚餓？
生酮就得呢因為用緊身體油做能量所以唔肚餓
不過我建議都係要食 廢時冇營養/降低BMR

D人話生酮貴
我一日食2餐
唔好買貴肉
一日70-80蚊

食鯖魚仲撚平 平過食M記

正宗生酮貴好多
要食靚油 靚脂肪 之類
不過簡單hea食係平好多
不過好多特定營養會吸收唔到
但短褲食既話影響未必咁顯眼咁解

牛油果同鯖魚都唔貴 有omg3都唔係好油

唔止得油架嘛 我唔係好熟 有朋友行緊咋
聽佢講話會缺乏某d維生素 礦物質
同埋乜鬼缺鈉鈣鎂個d
要特登再搞黎食 如果唔係長期落去就好多影響
好多人搞到甩頭髮 經期唔準個d就係咁

其實牛油果同菜有好多維他命同礦物質再加鹽就夠晒
蛋白質就食肉
同埋長期生酮既人有補碳日食d有營養既碳水
但果日當然會破酮 有碳可以順便做gym

留名

其實講真我都係上網睇下資料，冇真係搵營養師
有睇過點樣計算自己tdee, 再去係自己需要既熱量度分返醣，蛋白質同脂肪分配

之前我都一直係一星期做3次一個鐘spinning, 都想知其實可唔可以做有氧
淨係知話重量訓練係需要

其實講真，carbs 係一種心癮，唔食其實真係唔會令個人唔舒服

我而家係tdee - 300卡一日，生酮好在真係唔洗捱餓

生酮3日咁快入酮+酮適應？
正常會唔舒服幾日同會肚餓

似鳩 UP

我之前低醣左兩星期，可能都叫逐漸減少左碳水化合物，之前長期勁眼訓

又唔洗咁兇狠既..

生酮其實都幾有爭議性亦且好多人都錯誤理解生酮飲食 搞到食錯哂 適得其反
樓主介唔介意講下點解想轉生酮飲食？

低醣得果兩星期咁小都冇酮流感咩
我生酮頭一星期頭痛到仆街 又攰 手腳冇力 口乾
朝早起身好肚餓
個身體唔識用酮體做能量

我低醣時除左勁攰勁眼訓同試過勁肚痛，但都冇乜野，食左生酮飲食後暫時未有任何反應，不過我覺得我係未入酮既

定你食太多蛋白質跟本冇生到酮
蛋白質會轉葡萄糖
建議買血酮機check下

佢第一句話生酮飲食"蛋白質高過脂肪"已經好玄

其實本身我諗住低醣算架喇，但係發覺低醣既我就食多好多蛋白質，但夜晚煮豆腐食魚，一陣就餓

然後又覺得，都食咁少醣啦，咁不如去盡啲
同埋身邊有friend 好成功，所以想試試o 唔ok

係所以我先再問

其實我係話我開始生酮飲食，但發覺食親肉都好容易蛋白質仲高過脂肪，可能係我揀既肉唔夠肥

其實都係因為想同大家取下經先上黎問
我諗係健康討論黎既

我有睇過下生酮飲食 發現實在太麻煩又要自己煮 又唔係平 又要下下計好多野好費神
個人認為如果純粹keep fit減肥可以試下其他方法起碼唔洗驚好似生酮咁冇啦啦破功

其實work from home 呢段期間肥左十幾磅真係好痴線，個人懶開就唔想煮，係咁嗌外賣，夜晚又叫糖水
自殺式增肥，一上磅真係想死

生酮會額外飲油 , 你果啲可能只係濕鳩戒澱粉法 , 極不健康

推薦下台灣YouTuber Peeta葛格，佢講好多飲食法可以參考下
利申：本身瘦底冇試過特別既飲食控制

永遠舊個班人唔會接受，如營養師，keto 如果官方認證，影響幾多產業，生產牛奶，糖，飯，呢班人已經要收皮，未計營養師個牌要重新讀過

蛋白質一日體重x1g 其他油/菜
食油同菜先飽
炒野(蛋菜肉)落多d油 肉肥d
食慢d 飲多d水

食蛋白質照計好飽肚喎
除非你餐餐都食瘦肉啦
冇脂肪係好易會有rabbit starvation

Keto 既女好很索
見到想插入果隻索
應該同Hormone 有關

我純low carbs就算
太extreme好難keep一世

我都係low carbs 生活 , 不過 body fat 長期 14-20% 之間 , 真係好想減到 10%

keto洗唔洗飲油咁癲
80/20 ground beef ribeye mackerel已經夠做
反而好多人行keto入平台期係因為fat太多protein太少

應該要做好多帶氧運動先減到10%

防彈咖啡咪飲油囉
跟本唔需要 又冇營養
都唔肚餓

要落到10%又要靚身形要運動先得

低碳lm

咁又係 , 我比較懶 cardio

啱啊
同埋得罪講句keto snacks大部分都係啲冇乜營養嘅垃圾嚟
就咁食番肉蛋魚菜已經可以做到nutritionally complete+飽肚

肯操既話一個月都夠做
不過要keep仲難
所以我keep左兩日放棄左

我有睇佢啲片啊

同埋好難過既一關，就係食肉時總會有肥膏，但食肥膏真係好辛苦，成口油有啲難頂，好漏咁
我可能都要慢慢習慣下

生酮既話
我覺得以下條片呢位pro過peeta
妖魔化生酮既人跟本冇試過生酮

生酮好難實行
Low carb算

真係開個gp圍內人討論好過
太多人唔明白keto
不過如果諗住淨係試幾個月，之後會照番「正常」飲食就算吧啦
Keto係Lifestyle黎

大佬 醫學界不嬲都係conservative
而加又冇好solid 嘅evidence 證明keto 比其他飲食法優勝（講緊long term fat loss/weight loss)
再加上keto 好難執行
副作用又多，如果病人有其他metabolic syndrome 就更加危險
點解要咁risky 去recommend patient 去keto?
普通intermittent fasting/low carbs low fat diet 加運動已經夠做

同埋就算keto proven 係work 營養師牌係唔洗再讀過
醫學不嬲都會推倒以前嘅觀點，係好common 嘅事
就等同以前以為食蛋會膽固醇高，但而家已經證明唔係一樣

同埋好多人自以為生酮緊 但結果都係做錯晒
食錯仲衰

有種生酮叫污糟生酮

咪就係衰
一係就直程唔好生酮
Dirty keto間唔中可以
但一定唔係長期都Dirty囉...

Keto 唔係難實行，係睇你自己廚唔廚或晒唔晒時間選擇，仲有唔好講到醫學好開明，根本醫學界就係搵錢，keto既成績有目共睹，即是好後期既糖尿病都有機會逆轉，幾多由糖尿病引申出黎既病？糖尿病令到藥廠搵多幾多錢？仲有現今飲食害死左幾多人，你唔講？ 唔好講乜差適量，糖上癮已經講左好耐，唔係人唔適選擇，係現在乜鳩都加糖，keto飲食除左講用油做主導，仲有係講緊過量進食糖份

生酮難除左要長期同自己對坑，仲要同現今消費模式對坑，落街，有咩唔係粥粉麵飯做主導，買9成野都係有加糖，大家只記得戒碳水，最大敵人係糖份，碳水最後都係會係體內轉換做糖份

食高脂肪係因為全要能量來源變左脂肪，個人覺得最簡單食多d脂肪嘅方法係點多d蛋黃醬。坊間成日吹高蛋白會生成葡萄糖所以唔好食咁多，係假嘅。有研究顯示蛋白生成葡萄糖嘅量係固定嘅，唔會食得越多蛋白質就會轉越多葡萄糖。

其實外國已經有一班人轉左做用肉做主食嘅diet，完全唔食蔬果/食好少，一樣生勾勾。

無病之下長期生酮 ?

都唔知啲人驚食得太多protein做乜
Gluconeogenesis 係demand-driven
做緊劇烈運動嗰陣blood glucose先會升去meet個demand
Rest嗰陣冇咁大需求係唔會轉做glucose

睇依加肺炎who咩事就知 搵錢

YouTube有個鬼佬carnivore操到3.8%body fat

好熱鬧

因為有班生酮「kol」亂吹

其實反而係唔知點先食得夠protein仲驚食得過多

俾你減到又點,生酮飲食好唔健康,加重肝腎負荷

我反而家了解下大家Ketone d野食係邊買？同埋想睇下 有生酮飲食人士既餐單。

有樣野真係好礙眼
生酮飲食英文係ketogenic diet
Ketone係酮體 n.黎
唔好再叫Ketone diet好唔好

咁點解唔係就咁low fat low carb/refined sugar 就得
係都要keto?
仲有好多其他更易嘅options 俾patient 揀
mediterranean diet都有好多studies 證明唔差過其他diet
講真我係nutrition related嘅
patient 想做咩diet 係我地嘅責任講清楚所有pros and cons 俾patients 知
唔係一面倒advocate 某個diet
patient 夠決心嘅我都會幫佢地plan keto 同monitor 得緊啲，廢時食錯野
一啲冇咩時間未夠motivation 嘅patient係唔會亂咁advocate 佢地轉keto diet
到頭來都係因材施教嘅問題

俾建議之前
真係唔該講晒所有pros and cons 俾patient 知
等佢地自己選擇

其實生酮飲食唔等於係飲花生油
好多食物都有靚油，牛油果或者三文魚油都係可以提供高比例不飽和脂肪

其實唔食Omg6同Trans fat就得
飽和脂肪其實可以
你食高醣又變飽和脂肪
仲要全身都痴住d飽和脂肪
食飽和脂肪 酮體再消走佢 唔肥
到底食醣多d飽和脂肪定食脂肪多d？
d人係一聽到飽和就怕

我就揀low fat low carb啦
如果為左短期減肥根本on9
我知道我長期一定冇可以keto

btw, 好多人根本入唔到醣體 以為自己keto緊
同埋 好多人以為會精神左 又會乜乜柒柒
係因為佢地實行keto個陣改變埋自己生活習慣
先以為keto好撚勁

Low fat low carb 會餓死
除非你本身好多fat reserve

點會餓死
仲有蛋白質
你咁講一堆健身人士餓死曬

身體最唔想燒嘅就係蛋白質，蛋白質係building block黎。健身人士高蛋白低脂之餘會食中等份量嘅carb。你要個身體用蛋白質做能量先係最唔健康 咁嘅話跟返坊間嘅均衡飲食好過啦。

你有見過健身撚淨係飲whey食雞胸咩
Protein係supposed做building blocks
而唔係一種efficient嘅energy source
你試下淨係食雞胸一個星期會點
包你個人好唔舒服

大佬 low炸
唔係極小呀

除非你係健身撚
d蛋白質係做完gym即時吸收
如果唔係 太多蛋白質吸收唔到咁多
會轉為脂肪 一部份排出體外

我都生酮緊 但自己煮野食成日諗到頭都爆 有無人想一齊開個group分享每日既食物

Btw我join咗個生酮食物代購group 有時有啲咩外國黑豆意粉/生酮面包賣 利申純分享非打手 有興趣可以自己去carousell search下

補充一下
生酮點解食適量蛋白質都唔破酮
因為蛋白質比起醣難分解 消化
肝就要做更多既野
冇做gym食高蛋白質並唔係咩好事
當你食醣既時候 吸收快
好快存滿肝糖 肌肉 血液
但蛋白質吸收比你肌肉/其他器官/毛髮
因為蛋白質變葡萄糖有限
太多都係變成脂肪/排出體外
變幾多脂肪就睇你胰島素

有興趣啊，而家啲野我都係iherbs 買咋

d fasting撚生酮撚係咁
一講唔work就起晒綱 係work既駛撚上黎問問問咩
正正常常唔得既 硬係要試d自己都唔熟既野(even專業營養師都未必熟)
又要上黎問又淨係聽自己想聽既野

唉唔講啦 飲可樂食薯片先

你有冇試過先？你又知唔work?
有d人係鍾意[聽人講]
講果條友自己都冇試過
如果本身唔了解 點解留cm話唔work/有害？
呢度之前既post/高登/ptt大把呢d人
你真係試完有咩唔好分享下就得
你咪飲囉 本身都唔注意自己健康既人
有乜資格話人地d野唔健康

冇用㗎唔洗理佢地就得㗎喇。你話你生酮完身體好左，佢地會話係短暫效果。你話你食左幾年都係咁，佢會話幾年其實好短，長遠黎話對身體唔好，去到身體差左就會後悔。
要carb addicts接受人類係可以唔食碳水化合物係好難㗎

你意思係一世生酮都得 ?

生酮，真係可以燃燒脂肪。

原理係 不斷係連登開post吹捧生酮真係有用。

其實有冇唸過

生酮+間歇性斷食+素食 一齊做

集合哂三種好處

每次有keto post頭幾頁都世界大戰

低能，笑撚死人，唔識扮專家

講得啱
Keto的確證實有減肥效果
所以好多人見到一窩蜂做
但好多人忽略研究證實唔到Keto比普通caloric deficit有效

生酮好貴

咁不如你講吓咩係keto diet
有咩原理？點樣影響lipolysis同beta oxidation?
同-200kCal deficit有幾多分別？

糖同醣先毒呀

又生酮又素食
咁咪食少好多靚脂肪?

盲？都話上堂個陣個講師咁講

你嘅觀念好正確，唔可以人講乜就信
但係你嘅觀點同佢都係一樣咁廢
因為你叫人自己試都係主觀感受，唔係客觀證據
真係想知有冇效就睇research paper啦
如果懶嘅上YouTube search Jeff nipped/Jeff cavalier/ James linker
三個都係專業運動科學家

素食好多好處 上網搵🥺

咁我答返你 自己上youtube睇keto點消脂囉
唔係好鍾意叫人上youtube咩
答你啦屌 冇碳水既時候就會有酮體出現
酮體用黎代替葡萄糖既
-200kCal有碳咪影響胰島素咪會吸收脂肪囉
胰島素都會影響你食幾多野
食日肚餓食多左野
唔食又好辛苦好肚餓
一冇哂葡萄糖身體唔識用酮去消
因為現代人都冇用開酮做能量
低血糖就會頭痛手腳冇力
做帶氧又要消哂d肝糖先 麻撚煩
我有酮體24小時消脂

我並唔係叫佢試
減肥都唔係得keto一種方法
我只係想講冇試過既人
點解要否定佢先？
聽人講都要聽d有經驗既啦
一個肥西冇肌肉既人教你gym
你又比唔比錢佢教？

連登生酮博士

想問你地來M有無問題, 個朋友食左幾個月開始來到唔M

我新手
我係睇d真係有生酮過既人講
跟住自己試完真係減到
真係10幾粒鐘唔食野唔肚餓
食完野又冇飯氣攻心

其實真係唔好再喺健康台開生酮post
一嚟啲人睇完一知半解亂咁黎
餐餐食油炸野又低蛋白
諗住keto幾個月之後就食番高碳
二嚟太多保守健身撚見親生酮就屌
佢地覺得一定要少食多郁先可以瘦
脂肪就一定唔好 減肥一定要做gym...
但次次都係得個論點冇論證可言
其實真係好多人行keto行得啱真係benefit到
不過太多盲毛懶唔肯做research先會搞到個人身體變差
而且我相信各位都唔樂見罵戰出現
所以keto撚都係自己開group圍爐算啦

Burden of proof keto diet係由你提出有效
不過睇怕你都唔知咩意思
另外果然係一個傻西
Insulin 係會suppress appetite
Ketone body係因為lipolysis而出現取代glucose metabolism
人體係一直都有 只係唔係大部分
你講嘅野除左insulin有小小關係 因為insulin的確會suppress adipose tissue catabolism
但你都唔係直接講到呢點
Ketogenic diet 對於減肥個重點唔係有ketone body
簡單講而係因為低carb飲食身體會少左store glycogen 所以會更快進入liposis去提供能量 Ketosis只係個後果

根本唔係 好多時都好保守唔肯試新嘢
我自己試過生酮
個人真係精神好多 偏頭痛都冇埋
呢啲嘢真係試過先知

打中文啦柒頭

查字典啦傻鳩